空姐大爆國泰文革式舉報 飛內地線被點名檢查 「遲早變國企」

「公司向中共跪低，因為要交名而胡亂解僱員工。」「最新的個案，當事人只不過在社交媒體上like了個帖子，是否不說話，按一個掣都死呢？」國泰航空的空姐習習（化名）與吳愛黨（化名）一唱一和，憤然炮轟公司近日「以言入罪」的裁員行動。

自八月初中國民航局向國泰發佈「重大航空安全風險警示」以來，這間大企業開始整肅人事，至今解僱超過二十名支持機師、空中及地勤服務員——「罪名」是表態支持反送中運動。及至八月尾，國泰更新員工守則，鼓勵員工舉報「違規」同事，又引發空服員unfriend及刪帖潮，只怕因網上言論被藍絲「篤灰」。習習和吳愛黨穿上仿文革的裝束受訪，控訴公司的專橫無理。

「莫須有」罪名解僱夫婦

習習和吳愛黨分別在國泰工作十及十五年以上，經歷過沙士、金融海嘯、豬流感及國泰業績近年走下坡等各種低潮，從未感到如斯憤怒。吳愛黨說：「公司以前怎樣裁減人手和削減資源也好，員工也體諒你是商業機構，但這次只是大陸施壓，你就立刻行事，因政見而炒人。」

八月初，國泰以涉司法案件為由解僱一名被控暴動罪的機師，已被群眾炮轟「未審先判」，又指摘國泰因民航局的警告「跪低」。其後國泰解僱員工的政治動機越見鮮明，包括因社交媒體的反送中言論，而解僱港龍工會主席施安娜。記者亦收到國泰員工的內幕消息，指在九月上旬，一對夫婦雙雙被解僱，人事部卻沒有給予任何解釋。習習知悉有此事，更透露兩人政見只是偏向溫和，不是「深黃」也遭殃：「以前拿fb截圖出來，問是否你post的？人們醒目了，說自己被人偷相、賬戶被hack等。所以現在公司問都不會問，立刻解僱。」一般解僱信都會註明辭退原因，這次國泰索性不作解釋，行使「莫須有」罪名。

吳愛黨和習習說，公司一向注重紀律，訓練時強調員工不能影響公司品牌形象，例如不能穿制服喝酒、食煙等，但她們從沒想過公司的限制會延伸至思想層面和個人生活，「你穿制服就代表公司，眾所周知。但我不明白為何我下班後，沒有穿上制服，在私人社交平台發表對香港社會的言論，會被公司召見，甚至會被炒。」吳愛黨激動說：「人不是有發言權和言論自由嗎？究竟我還是人嗎？」

八月底，國泰鼓勵舉報文化，陸續有黃絲員工被篤灰，公司瀰漫着一片白色恐怖。吳愛黨和習習承認，各人說話開始變得謹慎，與六月初反送中運動熱潮初起時截然不同。吳愛黨說：「最明顯的分別是，自從遭受公司打壓後，大家都變得更沉默，不敢透露行蹤。」

習習舉例說，一些外籍同事對香港局勢感到好奇，或者想知道不同媒體的立場，她在分享自己的意見前，都會小心觀察四周環境，怕被「隱形藍絲」在旁偷聽：「盡可能是單對單地講，而不會一群人談論，因為你不知道誰是二五仔。」習習亦表示，抗爭運動中令她看清身邊點頭之交的為人及想法：「發現她會發表撐警言論，或覺得反送中的都是暴徒。」她指人心難測，已對政見不同的人失去信任：「其實也會嚴重到一個點，會unfriend那個人。」

除了在面書上unfriend不同政見的人外，不少國泰員工也改名和刪帖，只因害怕自己的反送中言論及相片會被「線眼」看到，隨時被舉報及失去工作。個性敢言的吳愛黨說，自己不甘被滅聲，一直在反抗與保護自己之間掙扎：「我沒有改名，但更改了部份相簿私隱的設定，把反送中相簿彈出彈入給朋友或自己看。」習習則十分謹慎：「我近期也開始認真過濾朋友清單，如果是飛一次沒再見或根本沒講兩句的人，我立刻unfriend他們，確保餘下的是我真正信得過的人。」

反送中運動踏入八月，隨着中共及港府態度越趨強硬，內地航線的監控也變得更為嚴重，出現安檢人員搜袋、行李、查電話等現象。受訪之時，雖然吳愛黨短期內未會再飛內地線，但同事分享的經歷已令她聞風喪膽，「只要是普通香港市民，在羅湖、落馬洲及福田過關時，也會被人捉入房，強搶你的電話及安裝某些程式去套取你的資料。」

飛內地線監控更嚴重

「有同事飛內地航線，一開門就被點名，我要找某某機組人員，要帶他到一間房內作檢查。他們的解釋就是，因為有人舉報你走私，投訴你走私一些貴重物品或違禁品。」習習說，以往飛內地線的審查未至於這般嚴重。而這些經驗，與近來港人過境返大陸，因手機存有反送中運動現場的相片而被扣留，同出一轍。「如今國泰已面目全非，到真正變成一間大陸的航空公司，是早晚的問題而已。」吳愛黨嘆道。

面對即將飛內地線，吳愛黨不排除會請假，被問及若多次缺席，豈不是會被人炒？她反問：「現在你在fb按個掣都被人捉，經常缺席又算甚麼？」又指解僱浪潮襲來後，她和習習也有一直參與集會遊行，包括8.28在愛丁堡廣場的航空界集會、#metoo集會等。習習直言有恐懼，但走出來是為香港「博一個希望」，每一次都押上仕途。這次接受訪問，也是一場冒險，但吳愛黨斷然說：「反送中的抗爭者的犧牲實在太多了，手、腳、眼、前途等，甚麼也好。這一份工，不能相提並論。」

所以點可能就咁收貨

下次工會為加人工罷工，唔使旨意有香港人撐

因航聽轉名做國航

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

國泰根本就係國企

推

都係個句，自己都唔幫自己，外人點幫？

之前唔係話籌備緊罷工
香港人準備幫你地架啦喎

工會呢？國泰工會全港最強大，去左邊

佢地唔罷工，無人幫得到，其他人做咩都無用

越驚越輸
越輸越驚
惡性循環

push

以後每間公司都係咁

工會主席都比人炒左罷條毛咩

我記得係炒左之後
好多人問點解唔罷工
之後有人話組織籌備緊
唉 真係唔知香港人抗爭點解可以咁懦弱

唔罷工，冇人幫到你地

籌乜春。公司仲唔趁亂剷起工會咩

我有fd做國泰
佢話唔係佢地唔罷工，而係罷左工都影響唔到公司
你黃絲全罷工，藍絲都可以頂到最低飛行人員
加上唔係個個黃絲罷得起，有d競爭力較低，係罷唔到

再再加上
員工就係知今次係因為中國跪而唔知點做

國泰跪向員工 = 死路一條，唔比飛內地空域，國泰可以點飛？
國泰跪向共狗 都叫有一條生路

Who cares
講好9月1入機場
國泰班人就搞大罷工

結果呢？一個罷工人影都唔見

主席俾人炒咗
大佬，你都知無大台嘅威力係勁過有
仲話無主席就咩都搞唔成？

又係一班永遠唔想自己出手
又要人地幫佢爭取好哂所有野

宜家唔係無做
9月1入撚哂機場

係你地班人唔出黎呀
仲想點幫呀請問？

兩條路
1. 罷工
2. 搜集多D證據, 交比外國媒體 (NY Times, Washington Post etc), 國際層面提#chinazi

笑死
班藍絲頂到最低飛行人員
幾。 多。 日？

國泰跪向共狗有生路？
哦，咁香港跪向共狗都有生路，大灣區
咁點解仲要出黎抗爭？

原來咁撚樣叫係生路，笑撚死我
你跪得向中共換黎就係無自由
如果你話班員工係咁諗嘅話
姐係直接接受咗中共管理

咁更加唔洗再講國泰有乜野轉變啦

係，國泰係死局唔洗救
唔好拎大灣區來比，乜叫香港大灣區有生路 9 up
你係國泰老細，跪向員工飛唔到內地空域，你拆唔到哩樣野唔洗諗點救國泰

關於群眾鬥群眾，毛澤東有野想講[長文Must Read]

「少年，你太年輕年了... 以為搵人打你就叫群眾鬥群眾?」

「等老夫話你知點玩啦!用「特權階級群眾」鬥「無權勢普通群眾」唔係陷阱、係中共治國方針!」

篤灰藍絲其實係一個好方法

驅除共黨，天滅中共

當初話你遲早都係會比人清算，點解唔罷工

借事件炒d香港員工 g後請曬大陸人 東南亞人做，遲d張基地盤離開香港，佢大陸果邊一早有飛機維修部開左係夏門果邊啦

有冇讀過六國論

8月又話搵個好時機罷工，講到依家

咪係
工會主席俾人炒
你地都唔撚做嘢
宜家只可以話抵你死

how do we punish blue c?

無，請指教

左右逢源唔得咩？ 中共有叫你炒㩒個like嗰啲員工咩？ 定中共未出聲已經驚到除晒所有黃絲呀？

六國破滅，非兵不利 ，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。或曰：六國互喪，率賂秦耶？曰：不賂者以賂者喪，蓋失強援，不能獨完。故曰：弊在賂秦也。

自己參透下

原來工會咁容易就比人搞掂

炒左個呀頭就可以？

屌~~ 以後搭HK EXPRESS

罷坐啦

香港人唔團結 唔係今日先知

呢幾個月叫好左好多

未燒到自己係唔識死

點解你知有定無？你點推斷到中共未出聲？
講到底你都係拆唔到中共禁飛內地空域

屌你老母國泰

cx收購左

早知過去咁多年唔使加人工畀班員工啦

今日國泰同大陸是但一間企業冇分別
遲啲全部香港大型啲嘅企業都要幫刁大含撚

工會之前唔係話傾緊罷工咩
好似都好耐

「藍絲都可以頂到最低飛行人員」
咁就啱啦！
你估班藍絲可以頂到幾耐？
嘢又做多咗，日日又minimum rest
害人終害己
唔使一個禮拜就瓜瓜嘈啦佢哋
跟手班藍絲自己report sick 實行真大罷工。 Yeah

好多人講野都好涼薄下，鬧受害者都唔幫手罷搭同叫人罷搭。講真要罷工咁易咩，邊次大三罷係真係成功。

國泰的命名─《說航空‧論飛機》

其實，法尼爾與堪茲奧（國泰創辦人）當初心儀的公司名字不是我們今天熟悉的Cathay Pacific，而是另一名字。話說二人一次在菲律賓馬尼拉酒廊內商量新公司的名字，法尼爾對 「cathay」這個典雅的名詞非常喜愛，除因「Cathay」一詞源自中世紀歐洲人對中國華北的古稱，意指「契丹」，還可讓人聯想中國古代像「馬可波羅」、「成吉思汗」、「絲綢之路」等的浪漫故事回憶。若以「Air Cathay」為名，是最理想不過的。

但在最後決定一刻，法尼爾差點忘記了這個似曾相識的名字，曾出現於1946年間的一本大受美國讀者歡迎的探險漫畫書《泰里與海盜》(Terry and the Pirates) 。該漫畫由Milton Caniff創作，講述由華人作機師的一間虛構中國航空公司，名為「Air Cathay」。故事環繞主角Terry Lee身上及客機發生的事件，包括因運載黄金至澳門而發生多宗空中劫案。堪茲奧認為「Air Cathay」不是一個理想的選擇，最後法尼爾與堪茲奧以機隊能從中國「 Cathay」飛越太平洋「Pacific」至美加兩地為目標，將公司命名為「Cathay Pacific」，一直維持至今。如果沒有這漫畫及紙上航空公司出現，也許今天的國泰英文名稱將不是Cathay Pacific，而是Air Cathay。

很多人不明Cathay被譯為「國泰」原因，原來Cathay在拉丁文、意大利、俄文、葡文等發音為Kitai或Catai，與國泰讀音相近，便直接以這發音直譯中文。1946年成立初期，國泰並沒有統一中文名稱，曾出現「太平洋航空」、「國泰太平洋航空」、「香港太平洋航空」甚至「英商太平洋航空」(當時與英商全無關係) 。直至1950年初，其正式中文名稱才統一為「國泰航空」。過去至現在國泰航機的機身有一特色的是，只塗有英文Cathay Pacific名稱，並沒有中文名稱，這傳統一直維持至今。

中共禁飛梗係嚇鳩你啦，佢邊有可能做得出

一係集體辭職
一係就搵個星期罷佢老母
都做唔到既話
好難幫到你地

算鳩數啦

國泰依家大換血
朋友本身大姐頭性格
6月7月屌到仆街
8月開始無再出聲了
佢話公司禁聲好癲
佢都話DEL左好多公司同事FB

港豬性格

遲下先、下次先、要供樓呀、………籍口多多

其實仲有好多公司因為咁樣而跪低

借個位

你地開心啦，尋晚中秋前線小朋友食得一個包咋

國泰工會次次罷工都成功令公司讓步

我朋友都del埋以前個fb，開咗個新acc改埋啲無厘頭嘅名。

本身七月八月空姐們成日都企出黎幫手
又成日支持攬炒

到真係炒人炒到佢果時記個個收聲，互篤灰
一開波就講左要攬炒架啦
炒到埋身就四圍求救話比人炒
求覆職？

唔做國泰去唔到第二間公司？
都唔夠決心，算吧啦，香港人

咁你地有咩行動反抗呀？

呢啲先係化名嚟架嘛

幫推
未爛未拆 咁樣入！
千祈唔好以為得果幾蚊車費對黨鐵係不痛不癢 只要有200萬人都肯持續做 黨鐵實仆街
差你一個咋 加油！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14

隨住早幾日林奠同關鍵行業老闆喺禮賓府開會，落實中央要求國企加強喺香港關鍵行業嘅投資同控制，將會越來越快行到巴打講嘅田地

習習吳愛黨

國泰個工會左撚到仆街

全面罷坐國泰

連國泰CEO都要被迫走埋 你仲想員工仔

嗌加人工就識罷工
冇利益就

遲早香港人要將朋友同同事喺social media完全分隔開

唔應該當同事係朋友呢種觀念再一次被炒熱，因為同事之間嘅關係將遠比現在複雜，將會更草木皆兵

主席被炒，散晒水。今次真係 be water 啦。

915 1430 銅鑼灣東角道
五大訴求 缺一不可
be water 全民貼文宣

罷工講緊唔係一日喎
無限期罷工以癱瘓公司運作喎
咁樣藍屍頂得晒？
當你一半藍一半黃
如果公司一半人都頂得順
咁點解要請咁多人？
姐係本身半數既員工係冗員啦
公司會咁蠢？
本身航空界就缺人 加上流失率高 年年都請為數唔少既新人
唔缺會不斷請人？

咁你講到唔係個個罷得起
咁總有罷得起既人啦掛？
咁多後生個個罷唔起？
我唔係想指責 但我真係覺得如果自己人都唔罷工
外人想幫你地都幫唔到

不嬲都分開。

同事不嬲都係競爭對手黎

連M記都係中資嘅年代
隨時遲下連去打最低工資嘅parttime都冇份
移民又未夠資格

港女點會同你罷工罷左工冇得去巴黎美國點算

直接公開信48 小時

要求
一係將黃絲復工
一係將所有藍絲都炒哂

達到真政治中立

否則 所有人罷坐國泰/港龍

個啲淨係識屌人唔罷工嘅，罷工唔係唔返工搞個集會咁簡單呀老友
秋後算帳唔使講，而家香港三間航空公司都畀中共控制晒，畀人炒幾乎係等如轉行或者去外地做其他航空公司，係咪幾千人都可以做到？
退一萬步，就算有堆公司接晒呢班員工，罷工期間佢地唔使開飯？就算有啲積蓄都未必容易應付到屋企開支啦，自己唔食老豆老母都要食啩？

今次罷工，好明顯唔係一兩個禮拜就解決到，起碼都成個月先有威力，係咪你地可以籌到咁大個罷工基金出嚟？如果係我就一定支持，如果唔係就唔該唔好喺度講咩「等你罷工呀」「你地罷我實支持」「9月1我地入晒去機場你地又唔罷」(呢個真係最無知)

其實最緊要係要明白，所有罷工都唔係屌出嚟架，係要組織同詳細計劃，你估係罷課咁樣就得？

咁又真係問你可以去邊間公司?
HX UO 定KA?

咁以後要轉搭當地嘅airline, 我唔信佢連人地D airline 都收購埋

不過都係算啦，一間公司嘅舉報方法唔係因為你嘅貪污唔係因為你嘅犯法亦都唔係因為你嘅犯罪，純粹因為你嘅政見唔同而作出解僱，剩低落嚟嘅係咩人大家都知，咁做嘢公司一定唔會長久，早走早着

我都做咗好多年嘢，了解職場生態

同事之間有無競爭，有幾激烈嘅競爭，要睇工種

以前講嘅競爭係邊個上位，搵多搵少嘅問題，害到人無咗份工只佔少數。仲有要對死一個人都要時間經營，拉攏人支持

而現在開始蔓延嘅白色恐怖係政治立場足以令一個人失業，不單止同自身工作能力無關，甚至你過往經營人際關係幾拿手都唔再重要。同事要篤一個人嘅成本極低，受害人可以喺一夜之間無咗份工

可唔可以交高層啲名去美國制裁佢哋？

連香港特首左歸順左，你仲想香港人

國泰咁樣打壓罷工自由係違反基本法，可唔可以司法覆核？？

有冇人知可以點幫
風涼話有撚用

風頭火勢收收先，唔好無左份工
其他野留俾我地做，講完

有人建議搞罷工基金
有冇得諗

個化名

ok罷完
國泰跪向員工
中共封殺唔比去內地空域，點拆？

其實呢國泰就又好多外籍員工嘅
學你話齋一半香港人係黃罷晒
班藍加外籍其實都夠撐起間公司
再加上而家啲loading 少咁多cut 咁幾隻機有幾難?
你地理解下先啦

8.5 你地又知唔知幾多前線員工有罷工呢?
你地又知唔知個list 比之前個ceo 保住一次
而家換個深藍ceo 會唔會保到下一次?

你話攬炒預左要無份工, 先唔講有幾多人要養家
二係工種嘅替代性, 做crew 嘅唔做cx 可以去邊?
你叫人地無左份工可以去搵番邊間airline 黎做?

同埋, cx 係因為被打壓而變到今日打壓員工
你地就望cx 嘅員工走出黎帶起個頭去罷工
點解cx 嘅員工比人用槍指住個頭個陣香港人係望佢地出黎發聲而唔係其他人去發聲幫佢地?

最後想講, 今次運動至今能夠維持係因為團結
好多cx 系前線同事其實都重默默支持緊
唔同嘅只係方式, 唔做再批鬥手足啦

利申 非cx 但cx 系back office

基本法嘅集會遊行權都比特區警察禁曬

基本法嘅07年雙普選中共政府都唔撚比啦

自己都唔幫點叫人幫呀 =美國話開人權法都要香港人幫幫手做野先啦

自己都唔救自己咁仲幫咩

攬炒係黃藍一齊炒
唔係得黃絲比人炒哂呀on9
你幾時比你公司炒呀

自己唔罷工 等睇黃絲逐個比人炒
係你地比時間佢地換人

自己人唔團結 沒人幫到你

今次連工會主席都比人炒左
你覺得今次一樣？

咩互相督灰得啖笑
係入邊啲仆街軍雞警嫂亂咁督人岀黎

咁俾心機做好份工
唔好再理啦
當娛樂新聞睇

禁左喇喎，比人炒個d機組人員如果係飛機上唔比係內地空域
無睇news?

幾是集體辭職

憲制文件呢家嘢限制政府咋嘛
關國泰鬼事咩
不過你話警犬唔比人集會遊行
就可以申請啦

好撚涼薄

呢間野已經玩完左嫁啦，跪地含中共條撚不突止，仲要主動打開塊閪被中共抽插射精。

偷用藍絲電話like post 然後cap圖屈佢哋黃絲
再唔係緊改圖屈佢哋開post
好好利用呢啲白色恐怖

我識人做國泰
成個運動我敢講呢間公司入面嘅人真係撐到盡
而家CEO又比人炒埋
工會主席又俾人炒埋
機師都俾人拉暴動罪
你班撚樣就叫人自己救自己
dllm
罷工咁易想問你地會唔會罷工聲援？

你冇工會主席就做唔到嘢？
今次示威都冇大台啊
咁大家有冇做到野啊？

屌你老母，我地做撚左三個幾月喇，無撚左千幾個手足，都未投降呀!
你班冚家剷國泰員工未撚做過野就話乜乜七七

國泰員工！場運動真係需要你地

罷啦屌

咁可唔可以證明係邊個俾壓力國泰？

員工自己攞黎
落井都係咁話

而家玩到政治審查個公會都唔罷工，我係國泰直頭扣你班垃圾人工，反正你個公會個個為自己私利唔敢出聲。

真係好撚on9
中共特登捉一兩間公司出黎做個版比你香港人睇
你地唔撐都算 原來會打埋一份
要控制你地真係話咁易

一萬幾千人上街你估容易啊？
勇武一開始出黎時有無叫人聲援呀？6月12日一開始仲大把超級和理非屌緊呀

我唔係國泰嘅
都知國泰員工喺呢三個幾月做咗好撚多野
你活喺平行時空？

拆乜撚國泰跪咗中國仲想翻生？

我見英國佬罷工有罷工基金

佢地依家係唔幫自己發聲，睇住自己死
唔係佢唔幫我地
我地外人幫閪咩

咁你咁講 tvb都唔洗抵制啦
Ok罷完
Tvb跪向香港人
中共封殺 中資唔落廣告 由你執 點拆？

點解要幫佢諗埋點拆？
打完你一身幫佢諗埋佢被狗拉點救佢？

都係個句
跪員工，係死路一條生意都唔撚洗做
跪中國，香港藍絲會幫襯，港豬繼續，部分黃絲都會繼續幫襯，

國泰哩個局無得拆

上面咪講左點解唔罷囉
罷黎無用呀
入面有一半藍絲呀
成件事根源係中國禁飛呀

員工自己唔帶頭反抗
叫街外人幫你？

你慣左民主外送呀？
你自己話要親支，美國佬都幫唔到你，亦唔會幫你

on9 你地講到欲罷不能咁 想人點幫 有幾涼薄先 咁咪繼續開心上班囉

自己當初都唔反抗叫人點幫？
因為一時嘅膽怯退縮，招來今日局面，唔想分化但真係咎由自取

做左乜嘢先
講俾大家聽下囉？

咁可以點幫你哋？
自己又唔全體大罷工
又係想人幫
自己唔撚洗出力？

中資唔落廣告，都有香港人落，最多生意做細d
四喜月餅大陸西唔買，香港人買囉
但國泰係，我連月餅都唔撚比你做出來，我地想買都唔得

早排我出post叫人唔好攬國泰比人話我5毛

你睇依家國泰衰過喪屍, 而且只會越黎越衰

612我都有岀去發夢，
我諗好多國泰嘅人都有，
所以？
你想表達咩，公司層面嘅白色恐怖根本唔一樣

我就無叫過人幫嘅其他人點諗我就唔知
我嘅立場只係希望團結
你地咪帶頭叫人唔好搭cx 我好支持
但係唔好屌入面啲員工唔罷工
就係咁簡單

遲早？已變了

咁我當你間公司入面一半藍，1/4中立，1/4黃好未。一間公司1/4員工罷工會無撚用？

爭氣啲 集體走人

我哋罷工聲援有撚用
佢哋公司架構內員工罷先有用
咁佢哋有冇做？

哦 咁有乜好講 低低地翻工啦 比人文革仲擔心個公司 自己抵死 政府跪中共定跪示威者一樣架姐

係，無用
而家生意已經小左，有部分番工無野做
你自己罷仲好，炒撚左你唔洗煩

好多人連國泰發生緊咩事都無仔細了解過，就係到屌

po 下ig

啱啊 咁繼續等比人清算

連登仔可以擺搭未

我覺得國泰入面香港人低估左真香港人既力量
你肯為香港人做事
香港人一定會坐你 貴啲都係咁話
黃c店有眼睇

已經變咗

賠足又真係隨時可以炒人
當食肥雞餐？

肥條命,一個月代通知咋

睇來巴打應該唔洗愁生活
好多人手停口停，重點唔係自己口停，係一家口停
民主唔係屌出來，唔鐘意可以唔搭，但屌d 6,7月出力最多嘅手足，你又做過d乜撚野？

大陸人 香港人都唔撐國泰
兩邊不是人

所以話香港人系羊

太垃圾

因為cx 一早唔係做香港人生意

無原因情況下裁員 要俾長期服務金

我聽朋友講兩個都補返一個月人工畀佢地
但好似樓上啲巴打咁講
真係要好小心被人督灰

大把黃鋪咪巴絲撐緊囉

自己唔撚表態拼死一戰就叫人幫？
我請一日假少一日人工去撐你
你就去開工賺多日錢？

有選擇都唔坐CX既，無選擇都搭西到爆既united，夠支持你未

機師嗌咪支持反送中
大三罷罷工令多班航機取消
機師做前線比人告暴動
大量機師空姐有岀黎發夢
幫手係世界各地買物資
搞機場集會
CEO撐大三罷唔交名比大陸比人炒埋

重點上面都講哂
唔係無人坐，係禁飛內地空域
你香港去邊撚到可以唔經過中國？有嘅，但有5分4航點唔洗要

咁姐係仲有一半黃絲啦
企出黎人會有半個香港撐你
你覺得國泰仲可以運作?

重點上面都講哂
唔係無人坐，係禁飛內地空域

你香港去邊撚到可以唔經過中國？有嘅，但有5分4航點唔洗要

國泰正仆街 賺香港人錢出賣香港人

班人屌自己友屌得最大力on99

呢啲都算打壓人權，可以叫美國制裁埋國泰嗎

依家係人數問題
你夠人多 先玩得贏
唔係講大唔大粒

同意
你擔心公司會唔會執
但公司唔會擔心你被人炒之後點
永遠企係公司立場睇 但明明自己係個受薪打工仔
唔係員工角度諗

我要繞路飛 轉機再坐 比多3千我都坐啦！
義氣係無價嫁！

即係唔肯企硬囉
寧願換血都唔幫你香港人呀

一定唔坐國泰

吓 我罷工唔係罷工 佢地罷工先有風險？乜撚野出得最多力 係前線打仗又要同你比？自己唔敢承受風險就咁好怨點解身邊嘅人比人清算 乖乖地翻工啦

你比多3000 坐你有錢
唔係買盒月餅貴多1,200
貴多3000 大把人唔撚坐都唔講兜路嘅行政手續，航點要再傾同飛行時間
鳩up你就最叻

講到尾咪又係向強權跪低
一味話生意生意驚死國泰冇左大陸條水就收皮
連自己作出犧牲同冒風險既成本都唔肯出
依家你地ceo被人明目張膽炒左換紅血
工會主席炒左你地又唔肯做野
驚呢樣驚個樣
你知唔知幾多人因為反送中搞到工又冇又同屋企人斷絕關係

你地一日龜縮一日就活係文革下就係咁簡單
你唔係以為可以毫無成本就可以爭取到權益下話？

一向擺搭
服務西爆又唔平

點會無用？問題係中國政府施壓
要贏咪搞到全世界都禁飛中國航空囉
你罷工就搞到中國政府又推到上國際
咁而家你罷工有用喇
你諗住幾時罷？

罷*

是但啦，班盲撐都唔會理架啦

所以你咪低估香港人既能力囉
一百萬港元
八百萬港元
一百萬美金
所有2日內搞掂

人哋八月五咪罷左囉
咁你幾時陪人哋再罷呀

講黎有咩用姐 嘈完咪又係繼續返工

點罷工？
好明顯罷都無用
一離開香港就係中共海域
到時一個唔該搵戰機迫客機降落查證
睇到依單野就知
中共一直以黎都無開放一條國際空中用航線比飛機專用

你真係可以將呢兩樣嘢相提並論咩
國泰ceo代表到國泰
林鄭月娥係代表中國

我當2000萬港元好未
200萬人，我cut 25% 50萬人好未
只係每人40蚊，先唔講有部分大戶幾千幾萬咁課
但飛機係每人3000巴打有錢真好，sor 4,5000 1次我飛唔起

傻閪 全世界禁飛中國有幾多國家會做 比一間航空公司你都難 中共政府不嬲都比人推上國際 大把事因為反送中推咗中共出黎 之後？YEA贏咗lu?

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

禁人咋嘛，唔係禁成間國泰吖嘛

乜撚野陪人地再罷 人地話組織罷工成個月之後聲都冇埋 係佢地自己唔肯罷先 訓醒未

咁乖乖翻工啦

借口多多

最醒係你
叫人罷自己又唔撚罷
你睇多次你自己答咗啲咩先啦傻9
你自己都同意左罷工係冇用
係咪國泰罷工中國就唔禁飛？

自己唔表態 驚無左份工 就唔好怪人了

i wont take CX anymore

中國國航(香港)

依家係公司政治逼害員工
員工仲要幫公司諗點賺錢？
員工要做埋老闆果份？

唔講咁多 國泰等同TVB 永久黑名單

香港人係咁，一間公司跪低唔係屌中共，係走去屌d 員工唔罷工

算罷啦. 擘開大脾被心插下, 應該可保命, 外人幫唔到手架喇!

幾時話罷工冇用 係你諗嘅方向錯 所以如果個焦點係國泰 應該由普通市民發起罷工之後和應 定應該由員工主動發起？之前入機場三罷 啲機組人員係要我地塞路先敢被逼罷工 志氣呢 自己都唔敢罷 向咩人求救 我就隨時準備好 你呢 員工罷工就係要令國泰收皮 不過都冇員工罷 冇乜討論空間

唔搞大罷 就比人恰同清算架啦

呢3個登報錢只係由唔夠8萬人捐
姐係有人係冇捐/爆左捐唔到
Do not underestimate the purchasing power of HongKonger.
呢個時候 以致以後 香港市場既Marketing strategy ,external factor係大過一切

人地間私企鍾意點關其他人乜事
人地既員工想點亦都唔關街外人事
你可以做既野一係唔再幫襯, 一係好似東方咁日日唱狗佢

因為呢種模式會蔓延開去，大家都係想員工可以做個榜樣出黎
香港人一樣，under政府敢怨不敢怒咁耐，我地都一樣屌港豬醒未

屌你，咁大間公司都驚

pushh

就係咁大間公司先驚，你要同好多人交代，你代入個位諗下就知

因航真係跪得好難睇

你咪on9 囉
有直接影響唔用
用間接影響

永久blacklist 因航

習習吳愛黨
個focus比個化名吸走左

集體罷工5000人已跪低

我地有冇同美國議會講咁既情況？
國泰呢單野除左罷工都係要美國壓力先搞得掂

只要加香港就得，香港國泰航空

cx工會未上莊
工會都未有
點發動罷工？

唔好再為你地嘅懦弱解釋

忍耐

係
個空姐開曬po屌鳩人話籌備中
屌你老母唔撚見到人

拿fb截圖出來，問是否你post的？人們醒目了，說自己被人偷相、賬戶被hack等。所以現在公司問都不會問，立刻解僱。

係咪可以舉報藍屍做黃絲

真係black list得
自我審查到咁 執7咗去仲好
如果佢生意咁都無受影響 其他公司一定有樣學樣

美國國會知唔知呢單野 ?

罷工未？

唔罷點幫你們？

已經係國企啦，仲遲早

之後央企會慢慢入侵香港主要行業, 如果今次輸左, 白色恐怖將會出現在你我的公司裡面, 以後抗爭愈來愈難

好快e 間公司會收皮

國泰愈請愈多大陸人取代你地
之後你地更加無聲出
唔係初期搞罷工既，日後你地更加唔洗搞
依家都唔肯出聲既，唯有等清算或者轉去奶共

唔好再用輸呢個字眼

你要計輸贏, 香港人一早輸左十世

一早叫你哋大罷工癱瘓公司運作，你哋係度講咩手停口停，依家唔擺工都炒你換支那人嚟做

大陸人工平咁多，如果而家都唔出聲，香港空姐變晒大陸空姐唔好怨

國泰咁搞, 實會慢性死亡, 個工會咁大,都唔做D 野, 無計'

黃嘅空姐既然係唔係都大機會俾人炒，點解唔索性集體罷工？去到輸無可輸嘅情況，仲坐以待斃為乜？

國泰航空的空姐習習（化名）與吳愛黨（化名）

簡單講 即係有咁多後援情況下走去跪個強大國家
必定會輸

ching 真係睇通
你 list 返出黎之後真係發現國泰工會係咁
全部先身利益行先

果個會長比人炒都係話比人屈比人篤唔敢講自己係爭取五大訴求

和你飛 1.0 果時都有幾個員工幫下手叫下口號播音講幾句
但係遠遠唔夠佢地工會為利益出黎咁多人發聲
一半人都無

點拆關班空姐咩事？前線員工點解要幫公司諗將來？
國泰已經跪低咗，嚴格黎講已經唔再係香港人嘅航空公司，封唔封殺wfc?

過左成個月都未有罷工

Push
915 維園中秋綵燈會、祈禱會、大合唱
@黑幫引手足，警察拉手足
@小心被暴徒跟蹤
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.15 @Template End@

一齊罷工攬炒，睇吓邊個驚D